幾時先有Email - 2018 海關督察 (2)

大家繼續集氣

插頭香！

留明

留個名先

LM

Lm 幾時有

等到頸都長

留名先

lm

lm 海關班人係咪死撚哂呀

Lm

留名集氣

插支香先

唔知今個禮拜會唔會出結果？

好緊張

都知自己中文收左工 但係無驚過

咁耐都未有
好心請多d人 ，加快工作進度啦

預咗炒中文，得就bonus

關員都未收到interview email

請問GD係咪一定係星期一至五？

Yes

唔知係咪星期五派呢
等到唔記得自己有考

望穿秋水都未有信

啱啱收到gp in email

收到group did email

岩岩收到gp discussion email

收到group discussion 了

應該收皮 轉戰關員

啱啱收到grp discussion email
有無人想一齊練

請問有無telegram group？

收到gp discussion email

有興趣 開tg約？

收到既 係幾號考

屌撞左final exam

send email問下改唔改得期
唔得就

5月9 總部

官網有update
大家可以check你個application no.
下一批後日出

收到嘅巴絲恭喜哂
介唔介意講下email個發出時間?

想知係咪分批send出去 未收到

無email

後日開估

邊到睇架

皮已收

Official website ，其實幾好，起碼即刻知自己Pass or fail

收到了 有冇巴打一齊練練

有興趣

第一批group in 係幾號？

官網邊到有得check？

上面話5.9

想問收到email 既覺得自己筆試表現如何
下round 表示非常緊張

ching, 唔該哂

i mean 申請編號係唔係candidate number？

唔同... 望番written invitation email check

第一批出左近9000人嘅結果
照咁睇 應該唔止分2批send email
至少我個applcation no.距離而家仲有萬八人

繼續接受等待嘅折磨

其實今年幾多人申請?

自膠
application number ≠ 人數
但都應該要分3批分以上

今年大約有幾多個人考？

依官網應該分兩批wor

截止前一日先報
我candidate no.排到53XX
應該8000人內呱 (9估)

「下一批邀請信將於2018年4月27日發出。」
下一批後可能有再下一批?

岩岩收到gp in，好驚英文唔識

封written invitation 話late April to mid May
覺得會有幾批 可能派到五月中

有冇gp可以 一齊練？

我最後一日報
Candidate no. 70XX

又要等

佢應該會繼續update個application no
講而家派到幾多

Gp in 睇彩數，唔好有豬隊友就好辦好多
反正大家都唔會講多過兩次野

Gp in 完左係第日就phyness test 定點

係 你認得我嗎？

再擇日leadership 過到就即日pt

好撚麻煩分咁多日考

agger

考到就覺得係值得嘅
不過今次學堂無位搞到要去總部 好乸遠

今日收信的巴打可唔可以報下幾時考group discussion

5月11下午考

我都係

總部唔係仲好咩？學堂山卡拉咁

無嚕 我號碼1000內無收到
大家加油

下1rd 係咪gp in only?

體能幾時考？

On9先話去學堂考好

星期五無就收皮

我candidate no. 8000尾
Application no. 去到成278xxxx

好彩我係C-277xxxx

想問delete左email搵唔番
有無地方可以搵番candidate number🤦🏽‍♀️

巴打我都係
希望有啦 唔想衰筆試
就算衰都想試下係interview，就算失敗都可以有經驗

唔知點解覺得自己冇機，
個筆試好似考得幾差

我都係

係咪剩係考grp，無其他野做？

請問有無tg group

唔俾學堂近自己嘅
除非你住港島啦
祝你順利考到日日來回學堂

覺得考得幾好但無email

上次去到fib, 今次竟然冇email

有冇grp已經開左
定大家係度留tg開grp約

group in撞final exam係咪無救

竟然有group in
尋日收到今日先check

生命又再充滿希望

可能final exam有機會defer嘅 group in就唔好諗

今日果堆岀左未

唔考會唔會defer先
唔會就去group in
會就grad咗先

冇人收到暫時

mon post

有冇人知GD之後幾時先到下round

緊張到好似放榜咁

雖然已成炮灰 手足們加油 呢關只係第一關 仲有65關要過

5關

原來係6關

死亡倒數，仲未收到

五點了

上次幾點出email

5點半

email got

終於鬆一口氣

岩呀

又要等到5月4號

收到唔洗開心...其實written 唔難過
gi 抽中咩board 先係最緊要

btw dllm 北角

收到

我都係呀巴打 又要等多次

收到了

Ching 去到No.幾多

17:32收到email了
5月18日G.I
祝各位好運！

我都收到gp in

邀請信已發予下列申請編號中投考海關督察的考生︰
C-2744783 至 C-2753480;
C-2753491 至 C-2773290。
未獲邀參加小組討論的考生，則可視作經已落選。下一批邀請信將於2018年5月4日發出。

仲未到我

Please note that your academic qualifications are still being
assessed to determine whether they meet the requirements and that this
invitation does not imply eligibility for appointment to the grade
concerned.

岩岩收到，15號

Got the Email. 16/5 8:30am GD.

830am

好彩晏就，可以番半日工先去

眼屎都未乾就要用腦

1:30pm
唯有食老麥

收到了
5月18日

收到，15號
係咪有tg gp

收到，5月14號

去到最尾先check 好似，唔洗擔心，去到先諗

有冇巴打知係discuss邊類topic?

邊到係好board 邊到係死亡board
有分別咩 真心

Email got

中英文討論幾多分鐘？
衣著要點？

自己睇網

唔該！太緊張睇漏左

唔洗，記得著衫去！

果然下堆又下堆 又要等

都好嘅 仲有機會畀我FF下

5點31先收到 email.....

me too

朋友

去旺角槍街買套海關制服萫去考

題目抽既，整你唔死
不過你feel 到個board 好唔耐煩，睇你唔順眼

巴打幾號？

唔去北角唔通去大西北呀 我屌你老母

16 may

i see i see 我15

Good luck

15/5 留名

想問下GD係咪淨係會GD唔會有自我介紹呢一part

上網搵過好似唔見有人提過

上年去小欖

去北角考又諗起上年fib收皮

? 你？

Same

巴打幾點

1500 你呢

930

斷左手
可能去唔到

綁起隻手再去

大家用咩借口請假

動口不動手

見工

操唔切ft

sl

今日係咪又有放榜？

5月4號

有冇人分享下點預備領導才能測試？有咩要留意？

有無巴絲知小組討論形式係點 ？ 有無impromptu talk?

皮已收...
其他巴絲打加油

咁快就諗ft......?

有無人已經收到今日果批？

未有

應該五點半掛

就快

第一關已經咁緊張

有啦

收到！

5月24

收到，但我請調時間

其實我講笑
下次再見 大家俾心機

想

等到差啲唔記得咗回事

五月廿四留名

我見佢官網既application no. C字頭
但睇番自己當日Written I 既Application no. 係P字頭

即仲有排？

嚇撚死，有

有冇人5月23號？

考PI啦
反正請硬你 career path又好好多

巴打好串咁都重記得

如果有兩個考生想互換時間有冇可能？

有定冇架你

25/5

跟本都唔關筆試事，有去筆試就有group in

會無

其實個個都有

您都記得

點解請硬

佢今年個玩法係part part 計分 最後計總分，所以有 出席一part就會有下一part

如果自問前一part考得好差 下一part都唔洗去 計你總分浪費時間浪費車錢

哦

邀請信已發予下列申請編號中投考海關督察的考生︰

C-2744783 至 C-2753480;
C-2753491 至 C-2773290; 及
C-2773293 至 C-2781545。
未獲邀參加小組討論的考生，則可視作經已落選。下一批邀請信將於2018年5月11日發出。
仲有下批

source?

我個application no. P頭
其實你地係咪咁？

定C之後又另一批

有fd做recruitment,信唔信由得你

咁樣好浪費資源

收嗲啦 擾敵撚 屌你老母

9up啦幾萬人報呀

係逐part計都係for fib果幾百個考生啦

點解我收唔到信

每一關都幾千人輪點解要咁做

收皮啦，我有fd收唔到

btw 又見到happy巴打

其實有無人有去筆試無gp in?

竹戈

應該唔止4成人pass

有筆試就會有

我有去筆試但點解冇

我諗佢pass既準則真係低 所以好多人入group in...但都真係篩左少少人走

今年再接再厲

你不如check清楚email

咁多人入GD，但又唔見好多日考，暫時睇係大約5月11～5月25

其實係連登多人入GD，身邊朋友無乜幾個落到下一輪

入到呢輪又點 好似今年請100個都無 考PI可能無爭得咁癲 FT又唔係易pass

Ft 好易

穿梯有無心得

有咩易考 廢青最易做

無乜因爲中學有
未玩過就去公園搵啲野穿下

有無group可以入

想問下考左筆試，係咪合唔合格都會有信收？
等咗勁耐都冇回音

考筆試個email入面有條link可以睇排到咩number有下一輪

我就無

你講個Candidate No？
我係2 千尾，3 月個陣已經考左試

唔係 27xxxxxx果個 長d果個

個果number 可以點睇到有意思

你睇下筆試個email啦

You may assume that your application is
unsuccessful if you are not invited by then.

冇睇到以為係廢話
唔該哂

即係gg 了冇email

我都冇

好多同我一樣收唔到信嘅巴打上心

希望小組討論大家高抬貴手

唔係，上面嗰啲擾敵 我有大把friend考咗無信

等我仲咁淆點解得我冇

其實呢度好多巴/絲真係臥虎藏龍
舊年請90人 剩係呢度已經有30人

屌你老母好多人無信喎，衣位考生點睇呀？

有冇新tg grp交流下
樓上個個入唔到

想知以往有冇清 GD除咗開頭一分鐘外
講得一兩次都pass？
驚唔夠搶

有無9/5 GD的巴打相認

其實正常唔計開波一分鐘，每人都係只係夠時間講一兩次

朝早930

我下午呀
無得共同戰線了

上年唔夠人搶rip咗，講得1次半嘢，臨尾我講到一半夠鐘

btw, 今年去北角，好遠

加油 𠵱關又係好講運...題目、隊員合唔合作、考官buy唔buy你

題目就希望開正自己識個d時事啦
唔好開d冷門野
隊員合唔合作呢樣呢
做好自己，盡量搶發言到兩次，有紋有路，應該無事既

齊齊入final

你地一次講幾耐㗎？會唔會講講下被人搶咗？

我記得上年我中文講得一次野其實重質不重量啦。如講講下比人搶左係佢冇禮貌。

巴打最後過到?

yes。不過保險計，最好講兩次啦。我最尾拎番report睇我個分其實唔差，真係唔知佢點比分

會不會係外型醒目有加分

最尾咪又係失敗 盡力做好自己就可以

對，平常心
咁你仲有冇報其他

今年只係報海關入境，文職就in完eo等消息

開始前有無時間準備？定係入去咁多條友坐哂係到講完題目就開始？

有得準備

巴打，報完到入房，係隨機坐位定有人指定坐位?
是否睇完題目1分鐘時間準備?

巴打你IO點? 記得係IO POST見到你

上年抽籤

等緊fib...

巴打英文係咪好好?

其實唔係....講你都未必信....我AL Ue拎E...oral拎F...係大學同岀黎做野後自己操下英文 叫做而加全英文interview都冇問題。

我見你pass 哂d written test
其實係咪simple english 夠
我al 到而家好多年
英文生疏哂

絕對係。我考海關入境同上年懲教都係用simple english去過，背下啲文章structure咁。係今年eo神奇地pass

我eo fail
Ato 就早排收到regret
睇黎要操番

有時間既 過左group in先啦，年年新聞都有講foul最多人，得3成幾人pass。我都唔夠膽講一定過到。

我認得巴打你
追上年懲教個po 見到你

加油 我今年冇報，因為我覺得csd fib好流....

我都係無背景人士

有無得分享下

根據往年經驗 GD 過到既話幾時leadship test 同PT?

想問有冇巴打成功改到時間？

0930 揮手

巴打，等住聽你地好消息
好似係即刻知道結果的

聽日考Group In唔知温乜好

其實好似we1咁，邊有得溫

唔係即時知 轉咗玩法

轉成點

實際上真係無野溫
聽日最壞情況係題目唔識，又第一個發言

我都係
都係同自己講隨緣啦

咁就真係仆街 唔識既題目，又真係得一分鐘諗，再撞啱係英文題 完

各位加油，group discussion撞學校考試，兩邊都轉唔到時間

屌上年就係咁
中文題識但係尾二講比人講哂d point
英文唔知講乜好但第二個講

巴打上年咩題目?

最後有pass？

大家加油

開波啦，大家加油

加油

鬥獸場lol

戰況如何?

血流成河lol

巴打，透露一下戰況
轟唔轟烈

係唔係即時知合唔合格?

好似呢兩年都轉左做等email 啦

巴打咩題目?
識唔識答?

題目就唔透露住啦，第一場太易起到底lol
難就唔難嘅，但選手實力雄厚，成日大合唱，好辛苦講到一次咋，好似有人講唔到tim

巴打，係咪今年時事題？
大合唱咁點算？有冇人會收口？

大合唱
你個組有幾人?
大合唱係指長時間幾個人講野，定指同時間幾個人搶發言但都得一個人講野?

唔冷門囉，大家都有讓嘅，不過都後尾無辦法都讓唔到架啦，起碼講一次啊

疊聲

喊出黎 疊到最後一秒

巴打又啱啱出黎？
今年我都凶多吉少架啦

一收到題目第一個就立即發言一分鐘定有得諗一陣？

一分鐘，用腦諗無得寫

唉 同場好猛料 落到下round 真係死好命

我地都good luck la

有冇人一陣4:00 考 ？ 手下留情

同組d人幾勁
應該無幸

揮手

我其實驚一陣會疊聲
所以我決定讓第一次
其他全搶

準備定搶到完場

唔會好似io 咁俾呀sir 點名出聲?

其實頭個一分鐘先最重要
你就算搶唔到，開頭up 得有頭有路咪得囉

不嬲都係個樣重要過把聲

頭一分鐘係一定要表現到
但後面連一次都搶唔到，我覺得唔會合格

有無人知今輪大概篩剩幾多人？

大家手下留情 一齊落下一輪 唔好壟斷發言

我同io一樣各發左一次言炸

睇情況

your face your fate

就咁數，呢到已經有至少3位考1600既人
大家手下留情，我地盡量和諧D
發言唔好超過30秒
讓到就讓
大家一齊過關

30秒

你諗下
25分鐘
10個人，每人先1分鐘
淨低15分鐘討論
每人平均分到既都係1分鐘左右
如果你發言兩次，每次超過30秒以上，再扣埋D疊聲位，咁大家一定要搶發言先夠時間
如果你只發言一次，我諗無乜邊個會覺得心安
咁最好方法就係諗好想講咩，每次大約30秒，就就又重質又重量

1600

已經有5個連登仔攻略1600時段了
我地五個只要禮讓
已經控制左一半既大局了

假設抽中同一gp

前題係全部人都明呢樣野

祝大家好運 遇到好對手

還好同組正正常常

我見到有人用連登app
好彩佢睇我唔到
btw，同組好禮讓，成件事好和諧，每人基本平均發言兩次

考完 和和諧諧幾好
希望同gp齊齊去到下round

覺得自己講到1999 大家加油了

等5月尾了
而家感覺都好淆

我認為自己冇機...所以反而唔淆了

巴打抽中邊條，搞到咁無機?

題目好易 自己講野太緊張同冇組織

未必無機既又

係5月尾收email定5月尾就考？

收電郵

希望收到

唔好驚
總會有機

巴打莫非係今日牛仔褲個個

係咪十個人一組呀？係抽籤決定次序？

多謝你

我都見到唯一一個

你識條撚咩，小組討論要著西裝架咩

今年請90個

各位巴打今日條題目難唔難
大概係關於咩

想問下各位考左嘅ching,成個process大概幾耐? 1600開始連埋等最遲幾點完哂?

洗唔洗print張email出黎？

唔使

有無tg group?

牛仔褲係咪1430?

有無巴打今朝考0830

考完，好和平
希望大家過關

有無巴打可以放下水啲時事係around 幾耐之前到

今朝0830，有個女仔運動裝yoga pants上陣，係咪諗住直落PT

Btw我果組啲人好aggressive, 有幾個搶野講又唔回應，自己講自己野咁

如果有下round 想問係5月尾通知 定 5月尾已經開始fitness？ 好似聽到係後者

我諗係5月尾前通知

咁快

我都見到條女
好彩我嗰組都算和平

有無聽日430考既巴絲

有呀 求和平討論

same,求和平討論

求加 tg group please 我今日考1400, C房, 有無人相認

有 求加tg group

初步計落 應該有3000人 group in

不嬲都好多人報
請好少

咁筆試都屜左幾多人走喎

我識所有fd 都有gp in

點計出嚟㗎？

上年明明gd算講得幾好但都入唔到之後個round 希望今年得啦

想問下0830開始，幾點左右可以完到..?

慘到

打左去問話無得轉？

考完。唔算難。組員好和平。

答返自己
原來10點就見完
in完又可返工

咁都幾快完 仲以為要晏d先番工

問題唔難，所以大家表現都差不多，好難突圍...

你乜board?

Your face your fate

唔講啦，驚自爆

重有幾日就考
希望題目正正常常

打過電話，send過email都話無得轉

竟然
Io都有得轉㗎

今日415考有個同組既男仔一開波就自殺

發生咩事？

madam未講完野未start timer就狗衝去做第一個一輪咀咁發言，之後坐中間個madam就即刻黑咗下面拎起枝紅筆寫咗好耐野 真係得不償失

我組有個男人一講野就講成兩分幾鐘

diu我個組都係，其實到底d人知唔知霸住唒d時間黎講唔一定代表係好

今日3點考 很和平個個都有野講 唔洗點爭

自殺事小 拖長黎講就真係累人累物

x2,中英講得一次。

唔洗驚啦
基本上講一次野都過到
上次我講左兩次
但第二次都係repeat第一次既野

foul2/3人喎。唉好撚灰

其實真係會foul 咁多咩

唔會咩？

未必foul 咁多 1/3就有可能

有無人分享下題目

海關訓練學校校長范子光指，連同基本法測試，海關督察招聘程序須過7關，包括2次筆試考中、英語文能力，當中以小組討論合格率最低，僅得3成。

過得到小組討論 係咪已經好大機會得

後面重有幾關咼

Bada

話5月尾考體能，咁咪即係下星期派彩...

想問D題目係咪唔一定同海關有關？

時事，睇多啲新聞啦

總之最後生還者得90人 根本唔洗太在意每關走幾人 做好自己 祈求無人累事就得

越遲in好似越多伏

利申第一日in, 啲人勁到癲

好撚緊張呀

15號考 生日正日
唔明點解會去到group in 本身陪frd去考 嗰日仲要鉛筆都冇得支原子筆 點知過到 個frd冇email

咁快？唔係去到25都仲有gd咩

可同步進行架嘛

其實有無tg group

聽日會唔會有email 月尾fitness

政府做野有咁快

25 GD here
考完final都無得休息下

等考GD留名,

有冇tg group可以加埋我

好心急呀，batch 1都in晒有成績未

今早in 完，話5月底會有下一關通知。

難唔難嫁巴打

一般時事題啦，中學生都會答到。
有少少怯場，自問表現都Ok。如果冇下一關既話，應該係我表現唔算標青。

邊組

唔講，怕畀人知我係邊個。

我上星期五in, 聽到話有下round 既話5月尾返黎考wor

Ching 8半開始？幾點完哂走人？

9點40分走得

聽日考 有d緊張

我就10點半開始，
12點幾走得。

有冇今日1030 board b 巴打
總括黎講都算順利 大家都肯讓

1330 有組員開到聲叫大家互相禮讓

想問埋衣著，洗唔洗著到西裝咁款。。。

建議著短褲拖鞋

lkf戰鬥格多

低胸短裙

Ching 認得你咼 AO個post
你幾時GD

現場男既都係恤衫，西褲，皮鞋。著得causal既得一個。女既都係OL look。
不過見到有d男既西裝褲吊腳，著卡通襪……
你都係跟大隊啦！

著埋西裝外套？

其實體能係邊個階段考?

係!

有無ching 25號考GD?

有無23號考嘅青？

未 21

未 一陣考

十點半考完要跑返工

今朝930 考完
都真係 係咁疊聲
讓到咁止下都係要爭

咁上下

我估都係by ratio者
睇下個水女仔報既人有幾多
少d女仔報咪大機會d
我暫時識兩個fd考到紀律部隊officer級都係女仔

same feel

左邊個啊sir勁恰眼瞓

其實如果唔係第一個 果1分鐘應唔應該回應下其他人 定淨係表達自己？

做咩講我

我追舊年post 好似見過你

得3成 過到先算
過左體能都好難

其實呢關好睇運
有人話講到一pat 屎都過到
有d 講得唔錯就fail

正 6/7 人大合唱

Same here

我1330

又係呢幾個星期既topics?

我都係呢組
不過係琴日ge事

下就

有冇師兄可以分享下咩題目？聽日就in

我未考 想好好準備下

我可能同你同gp

組員好和平
大家都講到野

我果組搶到最後一刻 gg

想問成個流程要幾耐…
同個個都full suit?

考830個啲幾點出門

0815

住北角

啊朗好波
入到你就要返屯門了
利申：住屯門

考到番邊都無所謂啦

咁驚 上年體能止步 今年再黎

好淆體能，大家點練穿梯

received email

Following the Group Discussion, you are now invited to attend a
Leadership Exercise (LE), with details as follows –

Date: 31 May 2018

恭喜哂 btw 你當日講左幾多次野？係咪每次都勁fluent

已收email

講到lag機咁都有
係咪真係個個都有？

發言得1次
英文中五程度咁疾吓疾吓

唔通又好多人有

你幾時in架師兄

有email鳥

上網話官方消息講上年得3成pass到GD

Ching 係有實力

增強我自信

你同組啲人都係差唔多？有無特別廢/勁

想請教各位巴打，係唔係咩情況下都唔接受改期

收到email, 31號，撞正日本旅行要取消了

恭喜收到email既巴打～可唔可以講埋你地係幾多號in架

其實佢email都寫到明 re-scheduling will not be entertained

我5月10

我都去日本，27號返

已收email 30/5

Board D 中間madam好型 左邊呀sir好L有李治庭感覺

你幾時in架

9/5 呀

有冇人11/5 星期5 下午考收到？？

右邊果個塊面好長 個madam有搽指甲油

堅唔堅呀

今日1732收到email

其實我想問完左leadership test之後 係咪已經會foul 一大堆人

5月9號考
岩岩收到通知 31號9點

一個禮拜都冇就有email. 好快

board b 監督讀錯右邊阿sir 名

右邊個樣好西

可能勁得制

我11號in的

同組人好勁，有ABC,大部分都係在職人士，20尾咁上下，發表論點好有邏輯同好流暢

相對起，我就好「cc縮縮」

你幾點in?

女仔？

收到電郵要考領袖揮手
突然感覺好驚了

收到LE信

其實有冇人收唔到？

我

依家都未收到，係咪可以下年請早

你係幾時in?

9/5

11號 3pm 暫時未聽到有人收到

11號收唔到 收左皮

我希望11號面試嗰啲只係派左一半

暫時以我所知，5月9日既仍然陸續派緊
因為有朋友同我同一日考，佢1830才收到

咁5月10號呢

巴打，唔呃你，有一位5月10號既朋友收到31號考，就剛才5點半先收到

明白,今日收唔多個D就下年請早

暫時好似冇人11/5 收到信?

me 11/5
17:xx received email

想問下嗰日兩個test大約要幾耐？

你幾點考

我既意思係，今日海關收工
可能明天再發送

希望係

有冇人試過或者聽過轉到時間

我15號情況同你一模一樣
希望都有email

我14號考希望聽日收到

14號考會唔會咁快收到呀

今個星期考係咪正常下星期先有

有無人14號3點果場考 Board C有條友好勁

點勁法

board d madam 真係幾正

你外表係咪好okay

我都收到email考Leadership. 9/5考GD
我想問有無谷可以一齊傾下

Add me plz

考leadership果日考埋體能？

31號考LE

有冇group入一齊討論交換情報

其實有啲咩咁祕密唔可以喺哩度講要開group...

連登已經叫好啲

香討啲垃圾post全部都乞入group
完全冇人公開討論

一D特發, 內部, 資料野會唔會係求講啊,傻豬仔, 自己諗下泳池同大海GE 分別啦

有無人14號考收到？

14 號 830 考 未有

9/5考收到LE信，請add我入 group交流一下~~

有無人考11號下午收到

領導才能測試應該著咩衫呢？

14 號 1330考，未有

岩岩 1030 考有個著運動裝

叻仔

便服已經好大勇氣
重要著運動衫

今日暫時無人收到email?

530派 如有

根據佢最近放email 都係1730先send

求入group

穿梯去邊度練好

今日有冇人收到？

14號考仲未有

X2

Ching咩時段考

1330 14/5

想知如果過埋體能, 考第二次written 大概幾時

我估6月尾左右

睇黎今日未有人收到email

想問下GD有冇需要用到筆(準備個陣可唔可寫notes? 討論個陣可唔可以jot notes)?

No

一啲特發、內部、資料嘢會唔會係咁大方同你講啊，傻豬仔？

啱啱9/5過GD, 黎緊30/5考LE, 求入group 交流下 :

有無人今日收到？

未收到！！！！

Ching幾號考？

Wait 1730

11號考果啲係咪一早派哂

希望今日有得派啦

放心 11號果批一定未派哂
因為我仲未收到

會唔會落選左呀

沒有

我都唔知笑定喊好

應該今日都冇派 唔使擔心

圍爐一齊喊

不如宜家開始一齊準備 明年再戰

Ching 邊日GD

11號表示一齊喊

可唔可以直接話我知唔得算

求好心人add入 gp

但冇十四號考既人收到

前幾頁有人11號收到了

11號早上考，收唔到

可能分上下晝？ 好似冇咩聽講11/5下晝既人收到

11晏晝 mo la mo la

11/5 下晏考 表示 應該下星期一派彩

見到有師姐話13:30 有

Me 收到

我呀 11/5 13:30

收到email既巴打分享下group in發左幾次言

我係真心
我係百分之二百一定入到
所以11號既大家放鬆啲

你個組無人講野?

睇個board㗎啫呢啲
講得多唔代表入到
講得少唔代表入唔到
我今日都講咗好多都唔覺得自己入硬
平常心啦大家
上年我就太care搞到自己太崩緊

點解咁有信心

真心咩先

你幾點timeslot

邊度黎既信心？

師兄你咁樂觀 俾心機呀，實有機會

想請問一下考咗GD嘅各位巴絲打, Discussion 開始之前,board 有無時間畀大家每個組員自我介紹一下的？

同埋想問途中係咪唔可以拎筆出來寫嘢的? 唔該曬大大

一個timeslot有幾多女仔左右?

1…

你意思每組1個?

好難講，佢會抽，我考就6男3女，我朋友就8男0女

整體就10個以內

師兄收到通知未

師兄等緊下關通知?
如果有人講嘢慢同耐咪累全家?

我果日d人好合作，大家講左2次野之後都會讓比其他人，不過慢極都唔會太慢既，未見過有人死攬著發言

最怕果啲講野又慢又無重點既人

師兄考咗?
氣氛如何

我尋日考，大家水準都唔低
中文題每個都講到一次有建設性嘅嘢
但一轉英文有差唔多一半冇出過聲

Batch2係咪下星期會有email

我果到掉番轉，中文d人麻麻

最後一日係25號?

想知佢有無通知

仆街其實我好驚體能
立定2m先3分
3分鐘800m先3分

我係女仔 自問體能一般，只夠pass入境，懲教

你擺對波上枱得啦沖田

會穿唔到梯，卡住喺個欄到

女仔就咪睇咁多av

好認真，800米同跳遠已經過唔到
實震到過唔到骨

考inspector你pass到就夠 體能滿分無用

承你貴言

pass到先算

不過如果你真係有沖田咁大波你都唔洗諗 800 fail硬

立定同800有3分對女仔嚟講係好勁啦，剩低拉力同穿梯拎多6分都夠pass啦

爆盡都係4分鐘，所以諗緊去唔去好

其實兩三個星期操下都會有進步嘅

今日應該出Batch 2 result

GD 有幾多分鐘講？

冇留意, 因為睇唔到個秒錶. 有鐘, 但冇留意幾時開始.
覺得英文discussion 長過中文.

14分鐘…

跟人數
10人15分鐘
9人14分鐘

等得好辛苦
利申17號考

想知batch 1係咪1日出曬email？嗰日冇就冇？

睇落就係

上次出到幾多號考下關?
6月1?

14號下就考 冇email

+1

表現點先

到底而家出到幾多號

18號10點半GD

岩岩收到email

16號考，岩岩收到

14號考, 啱啱收到

16 收到

考完，一路講madam 一路皺眉

咩board

有冇巴打有體能訓練心得

C

16已收

14號早上考, 仲未收到, 係咪已經發完夢?

16 收到 board D

X2 14/5 GD received LE

懶得諗

有冇15號考收到？

十五號下晝收到,六月六考

家陣好難唔諗...

我board b 考完其實覺得收皮
冇爭野講 不過有表達唔同意

宜家煩緊le體能
le 冇玩過唔知點玩法
體能直頭係難

利申考過csd pass 到

你是 3:00 果批？

咩題目？有冇勁人？

勿相認

考完，有條友勁dominate

其實好似個個都pass到GD咁

收到Email嘅巴打介唔介意講下你地幾時考LE?

上年killer board pass 唔到

又話過左GD得番三成人
點解仲有咁多人得

18/5 13:30 gp b 我應該皮已....

有冇18號考 收到

15/5 1:30pm board A
收到email 8/6 LE

Same 下午

當你一萬人考 wi 得8成 gd得三成 都2千幾人

9-10號已經徹底收皮

16下午GD，表示收唔到

same 咩board 幾點

唉 17號下晝board C收唔到email

只岀一日？ 15 board d 無消息

board c

有無17號考嘅人收到

board c 已收le

咁我諗我14號上晝GD已經收皮，專心等ACO開波。

17號下午broad E, 1730收。

我中英兩次討論都係發言一次，約一分鐘，執下人口水尾再加一兩個point。

收到le既巴打，諗住當日著咩衫去?
我就諗住運動裝出現

18號下晝收到麻煩單聲

想問gp d題目會不會重覆？

16/5 8:30 am 收到email

17號朝早收到

16/5 9:30am Board A 收到
歡迎相認

大家加油 一齊操班

邊個board

引用錯誤 sorry

好似好少聽到D BOARD PASS既...

皮已收，下年繼續努力
去到le嘅巴絲加油努力操體能

BOARD "D"

邊日考啊

16 8:30收到
講得勁少又唔長
咁都有

14 Board D Pass

15/5 board d fail

1個星期都無就有 快到咁

想搵下18號朝早board b既朋友

收到啦 六四見

17號派哂未？

因為大家小組討論既層次好低
只要唔撞大家意見
稍為有啲創見 一定輕鬆入場

16號 D Board，收唔到
仲諗住自己講得幾好會過到

點為止講得幾好 有無回應下人

17號

都好少見有人好似你咁有自信

利伸:9up過關

17已經派哂？

有呀 由細到大討論/演講都唔差
不過而家講咩都無用，下年再戰

好緊張 今日1半考 姐係3日後隨時有email收 下星期一都無就已完

佢既準則大家都唔知 不過未到官網寫既2星期都仲有機既

唔清楚，但我估唔會派啲唔派啲掛
我in朝早但聽閒同時段同晏就in嘅人已經有email

多謝你 承你貴言

17號考有le既幾時考le？

我都係18號朝早GD, 今日收到LE email

我上年都自以為講得好好

考政府工就係講運

呢度 board D 好似得你一個有
你14號考幾點o架?

係唔係一個c9 madam 左右一男一女男個?

係唔係一個c9 madam 坐中間。左右一男一女果個?

Broad D 16 /5
7/6 LE

想問下下年大概幾月會再出Post 請人？

想問呢關衰咗有無得call report？
想知自己衰咩可以改善下

👋皮已收 乜都冇 killer board?個board d樣好似幾nice播

上面都有16號巴打有
唔自爆啦

有無巴絲知公務員三年試用期包唔包埋嗰半年入學堂training？

我18/5 pm board b
應該都冇了

考完LE返入reporting room等
即場公布過唔過到le
過到即去體能
Sportswearing is ok

俾心機 七漆柒

有無ching係考14號收到email?

有頗多，email已出到18號上午

姐係皮已收

官網指GD pass的話會2星期內通知，都算有1%希望嘅

B board似難入

我覺得係人夾人嘅，合眼緣能力又合格就過，個個board都差不多

共勉之

邊個board?

B

16 board d
madam個樣好霸氣
阿sir好高，好型

board b

巴打你又有考

我睇左上年你D POST獲益良多

ching有冇收到email

14號1030 board b收到
有冇巴打相認

btw board b好似幾鬆手 見唔少人都b

師兄你係幾時收到？

琴日下午4 5點左右

尋日收到 15/5 朝早 board d

想問下巴打LE加fitness 整個流程大約要幾耐時間？ 2點了，夜晚7點飛

sorry 兩點LE

上年追post見列巴打樂似去到fib定written?
今年有冇再報？

巴打 想問下著短褲去LE 會唔會太過份
同埋係咪會有好多人過唔到LE要即刻走

Board b既朋友 你地係咪成個過程呀sir madam都無寫過任何野？我問過其他board 話discussion既過程佢地都有一路聽一路寫 但我討論嗰時 個board三個人都無寫過任何野 齋聽

運動裝夠做啦 反正直落ft

LE係室內定外做

改機票吧巴打

機鐵站check-in都未必趕得切

6/6
唔係大佬 大家都係考生姐

Fib

內
比幾個關員你指揮

我果年全pass
前一組五個入兩個

2個半小時

即刻知有無下一關真係刺激

10個去，8個都過到LE

室內

唔該晒巴打 咁應該趕得切

咁正?

上年經驗係咁，今年唔知，希望幫到你
不過聽聞下午考嘅可能會等埋下個time slot嘅人，儲夠咁上下嘅人先一批過考fitness

平均黎講差唔多呢個比例

加油啦
聽清楚睇清楚人地叫你做既野同比你既野

咁同組嘅話會唔會睇到其他人LE內容？

唔會
一人一間房考

咁同組係有咩意義㗎？

同一timeslot 咁解
Sorry for 1999

正常都會delay 改機票比較好

原來係咁，thanks巴打

可唔可以講吓個流程？

報到
等分board
考
出返去等公布
過到就出去體能
過到就等下輪電郵

巴打，想問多少少
體能 完咗一part嘅話考官會唔會話你知個分？

呢個我真係唔知
因為我無聽過報分比我
其他人就臨跑有人同佢講一定要拎到三分先合格咁樣

完左 1 part唔會
跑完800m通常會show 你張分紙2,3秒過你望下

可能巴打你體能太勁佢都費事提你仲差幾多分

到800先比我望都冇咩用啦，都已成定局
唔通無啦啦會爆發跑快30s咩

巴打 想問下LE task大概係要完成啲咩

佢地會睇有機會唔合格果個以我記得

唔定
間間房唔同

會提

其實考完fitness 就會知夠唔夠分
咁咪一定會有email?

Yes
Passed fitness = 2nd written exam opportunity

Thanks 巴打

其實le fitness 有冇得改時間

但其實自己計唔計到分？
例如阿sir會唔會講一講你跳到幾遠
定都係保密？

巴打，想問下2nd written exam 難唔難Pass 的？知道大概passing rate 係幾多嗎？thanks

呢個真係唔知
上年我自己圍內得兩個去到LE

Won’t tell

你打電話去問

計唔到啦
佢唔會講幾遠，但分紙好似有寫。佢最後俾您望的話您都可以睇下，但望得2,3秒，應該係睇唔切

上年50-60%

咁即係大約有幾多人去到final in

3百幾

唉 又諗起自己上年fib自殺

Call左report未？

即係平均三個請一個？

無call 知衰咩野

3/4個。年年唔同，只作參考

睇下自己幾分

有冇巴知FT 800係咪跑3.5個圈

差不多

衰乜野？我call左得55分，好撚低 佢話我唔夠細心。但坦白講，份report參考價值唔大

Tick 左not suitable?

處境題自殺左 講完已經知收皮

yes...

咁second written test係中英寫文
係咪都關於時事？

今年一齊加油！

you too 你有冇拎report?

有

比上不足，比下只有啲啲餘

Comment positive, 所以對我今次考無乜幫助

Tee 加短褲

請問下巴打點樣call report?
想睇下自己gi衰咩

謝巴打

越來越多上年有考過嘅ching, 大家加油

大家加油。咁睇入得fib 都踩左一隻腳入學院

每3或4人先有一個考到喎 邊有咁誇

師兄可能有4隻腳

孖鳩人

比喻者 去到呢個stage 都叫做大機會左好多，起碼已經fight 底左好多人 不過入得fib 大家都有返咁上下

我綜合左上年個Post既資料, 希望有用。

時間 : 15分鐘
詳情 : 比道具，三個隊員同規則，你用廣東話指示隊員用道具完成任務，完左會問問題

例子 :

1. 運3個人由Zone A 去Zone B，中間Danger Zone 有兩個木箱，道具係一塊木板，要用木板搭住木箱踩過河

2. 長方形禁區 三個helper 三條繩 一條空心直同硬既膠管 ，禁區中間有張學校枱 上面有個辦公室飲水機個d空樽 入面有三份一volume既濕棉花 全部人都唔可以入掂到禁區地板 唔可以移動枱，水樽唔可以掂地 工具唔可以掂地 task目標係運個樽出zone

經驗 :

1. leadership個task完全無頭緒做唔到都唔緊要, 記住大聲清楚落order 你鳩諗到d咩計劃同個三個關員brief 一次 見到你有plan過 落order跟到個plan就得

2. 12號（琴日）考，個task勁快做完，debrief埋都仲有7分半鐘剩, 呀Sir問我會唔會用埋果 7分半

有待經驗人士補充。

技巧 :

綜合暫時所得既資訊, 我認為大家可以試下咁練習/做 :

1. 一定要聽清楚規則

2. 3 – 5 分鐘諗, 最好係腦度Run一次, 係個5分鐘入面淨係諗個FAIL既應該都唔好怕, 照去, 但做Briefing既時候, 話依個係Plan A, 如果Fail左, 就Plan B, Plan B係咩, 都係鳩黎啦。因為諗唔到點做, 應該其他考生都未必諗到點做。鳩諗既時候一定要每個人都有野做。

3. 5 – 8 分鐘做Briefing, 我諗為要用多D字眼好似Ordering, 例如 : 首先, 然後, 第一, 第二, 第三等…….(大家可以再補充) ; 用多D位置感強既字眼, 例如係12點方向, 出口方向等......最後用15 到 30秒撮要番成個步驟及分工

4. 8 – 12分鐘做 First Attempt ( 途中要比清昕指示 ) 成功左就做Debriefing

5. 12 – 14 分鐘 Second Attempt 由於9成係完成唔到, 係14分鐘左右, 直接做Debriefing 檢討同埋我覺得禮貌上都要多謝人地幫你。

自殺經驗 :

1. 無做Briefing就開始
2. 無留意成個規則
3. 諗左一個自己都可以完成既方案 ( 無用盡組員 )

有待經驗人士補充。

你自己使唔使落手去做?

我都係First Timer, 但我睇完都唔肯定要唔要落手做, 希望有經驗人士可以分享。

REF :

上面條片係In警察, 要落手做。

各位ching完GD之後大約幾耐收到email?

2-4 weeks

以往自己唔使落手做，今年睇清楚規則

巴打好有心 thanks!

材料唔可以掂樽？

GD 要搞幾耐

材料唔掂樽？
隔空取物？

今日考都唔係好覺佢有寫野

2hrs

有冇人岩岩收到LE

我interview board B 三位印象無咩點寫野

今日有無人收到？
17號考 係咪收左皮

有無21號已經收LE

Batch 3好似未GD完，可能要下星期一次過出email

兩日咋喎 仲要尋日紅日 咁快

問下姐 見18號 既21都收到

18號下午好似冇人收過咁

18號 am考 收唔到 係咪皮已收？

冇人知
繼續等囉唯有

14號下就仲未收到，皮已收

唔知仲會唔會send batch 2

我batch 1都死心了…

batch2係幾時開始

上星期1至5

真係唔知佢點玩
利申18下晝

早兩日對腳傷咗，有醫生紙證明可唔可以體能改期

唔係2.5 圈咩？
有無巴打可以糾正下 謝謝

小組討論條問題係得一句定一篇短文？佢有無額外資料提供做參考？

想問小組討論，
佢話每位考生會給予1分鐘時間就每條題目表達自己的觀點，
意思係一分鐘準備，去諗你點講，
定每人有一分鐘時間要表達自己意見，然後每個講完一分鐘先再討論

約3.5圈

一至兩句，唔係短文。
無額外資料

Thanks brother
想問有冇人係自我一分鐘時講唔夠一分鐘？

一齊諗一分鐘，之後每人輪流一分鐘個人發言，之後1X分鐘自由討論時間

me 中文講唔夠

有，您諗得到嘅情況都會發生

咁你係直接話講完，定坐等佢夠一分鐘到下個？
題目同上文提及嘅一樣？
Thanks

姐係普通7人足球場
跑3.5個圈 ？ 咁咪好長

我 中文做完總結有時間剩。英文就剛剛好。

大約係3.5圈
類似下面呢個場

巴打想問下 Le嗰陣 嗰啲組員係咪完全唔會出聲

好難下

您問佢野佢咪答您，佢地好少會主動出聲

呢張相係官網搵，如無意外都係會跑呢個球場

我有fd上年啲關員不合作，類似窒我個fd

長極咪又係800米

今日係冇人收到le email

佢會問你仲講唔講 我答唔洗

師兄係一分鐘發言時唔夠一分鐘？
之後坐等夠鐘，等佢叫下一個定點？

型巴。但祝你可以考下一關
小弟怕英文講唔夠

yes
佢見我講完就叫下個

緊張。考咗咩題目？可分享下？
btw有冇巴絲聽日考1330

4:15 board b

無知一問，想問下海關督察入學堂係唔係一年一班 會唔會11月一班，4,5月一班咁樣？

我英文都講唔夠一分鐘😂
我停左十秒..個女madam望一望個錶..再望一望我..我示意講完..佢沒問我野..

入到下一關

我見海關跑八百米要求比其它記律高？三分四十五分至拎到一分...
點解😭😭

正常係一期過12月入晒，4-5班
有無第二期入班就要睇2019年有無recruitment exercise

leadership同體能有冇巴打收到，幾時會考？5月尾定6月頭

5月30開始考

post#3 繼續拜offer神

我有le 啦
唔洗怕 個個都講得差 除非撞正d abc